[{"ExamID":3509,"Question":"1. 佳宜最近認購某上市公司的股票，請問其將會面臨哪些風險？甲.財務風險；乙.事業風險；丙.市場風險 (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3510,"Question":"2. 哪一種金融工具有隱含選擇權？ (A)可贖回公司債 (B)國庫券 (C)股票 (D)商業本票 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3511,"Question":"3. 何者為資本市場證券？ (A)商業本票 (B)國庫券 (C)附買回協定 (D)十年期公司債 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3512,"Question":"4. 安真以每股 20 元買進 1 張普通股，並於 3 個月後以每股 23 元賣出，期間並收到現金股利。若安真投資該普通股之報酬率為 25% ，則現金股利應為： (A)0.8 元 (B)1 元 (C)1.5 元 (D)2 元 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3513,"Question":"5. 有關存續期間的敘述何者不正確？ (A)付息債券之存續期間會小於其到期期間 (B)永續債券之存續期間無限大 (C)零息債券之存續期 間等於其到期期間 (D)存續期間可衡量債 券的利率風險 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3514,"Question":"6. 在其他條件相同下，投資人對於下列哪一種特別股的要求報酬率較高？ (A)參加特別股 (B)累積特別股 (C)可贖回特別股 (D)可轉換特別股 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3515,"Question":"7. 甲公司目前股價是 50 元，已知該公司今年每股可賺 2.5 元，試求該公司目前本益比倍數是多少？ (A)2 (B)1/2 (C)1/20 (D)20 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3516,"Question":"8. 何種物價指標的變化，是一般人民購買物品時最能感覺到的？ (A)躉售物價指數 (B)消費者物價指數 (C)進口物價指數 (D)出口物價指數 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3517,"Question":"9. 央行調降存款準備率，則 下列敘述何者正確？ (A)貨幣需求增加  (B)貨幣需求減少 (C)貨幣供給減少  (D)貨幣乘數（Money Multiplier ）變大 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3518,"Question":"10. 在漲升格局中待下降楔形整理完畢後，股價將會： (A)上漲 (B)下跌 (C)繼續整理 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3519,"Question":"11. 若排除市場風險，股票之個別風險為： (A)系統的、可透過投資組合分散的風險 (B)系統的、不可分散的風險 (C)非系統的、可透過 投資組合分散的風險 (D)非系統的、不可分 散的風險 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3520,"Question":"12. 衡量風險時，需考慮到多方面的風險來源，如石油危機、美中貿易戰即屬於： (A)企業風險 (B)財務風險 (C)市場風險 (D)流動性風險 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3521,"Question":"13. 理性投資者的風險態度為： (A)風險中立 (B)風險規避 (C)風險偏好 (D)風險追求 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3522,"Question":"14. 資本資產訂價模型（CAPM ）認為貝它（β ）係數為 0 的證券，其預期報酬率應為： (A)負的報酬率 (B)零報酬率 (C)無風險報酬率 (D)市場報酬率 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3523,"Question":"  15. 資本資產訂價模型（CAPM ）預測一股票之期望報酬率高於市場投資組合報酬率，則貝它（ β ）係數： (A)小於 1 (B)大於 1 (C)大於 0 (D)小於 0 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3524,"Question":"16. 證券承銷商輔導公司上市(櫃)，係屬於哪種資 本市場之行為？ (A)初級市場 (B)次級市場 (C)流通市場 (D)交易市場 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3525,"Question":"17. 金融市場可分為： (A)匯率市場和貨幣市場  (B)債券市場和股票市場 (C)資本市場和貨幣市 場  (D)上市交易及上櫃交 易 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3526,"Question":"18. 我國所實施之分割債券制度中，下列何者可作為分割債券之標的？Ⅰ.公債；Ⅱ.公司債；Ⅲ.金融債券 (A)僅Ⅰ、Ⅱ  (B)僅Ⅰ、Ⅲ (C)僅 Ⅱ、Ⅲ  (D) Ⅰ、Ⅱ、 Ⅲ皆可 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3527,"Question":"19. 假設其他條件不變的情況之下， 關於存續期間較短 的債券，下列敘述何者有誤？ (A)到期期間較短  (B)風險較高 (C)票面利率較高  (D)到期收益率較高 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3528,"Question":"20. 基本分析所考量的因素，不包括： (A)過去盈餘趨勢 (B)通貨膨脹率 (C)公司規模 (D)成交量 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3529,"Question":"21. 就技術分析而言，支撐水準（Support Level ）的位置，通常表示： (A)買氣大於賣壓  (B)賣壓大於買氣 (C)買賣雙方勢均力敵  (D)股價將反轉下跌 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3530,"Question":"22. 有一投資組合由甲、乙兩股票組成，請問在什麼情況之下，投資組合報酬率之標準差為甲、乙兩股票個別標準差之加權平均？ (A)兩股票報酬率相關係數＝0 (B)兩股票報酬率相關係數＝1 (C)兩股票報酬率相關 係數＝－1 (D)任何情況下，投資 組合標準 差均為個別標準差之加權平均 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3531,"Question":"23. 最能符合一般投資人利益之資本市場是具有何種效率之條件？ (A)半強式效率 (B)強式效率 (C)半弱式效率 (D)弱式效率 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3532,"Question":"24. 在資本資產訂價模型（CAPM ）中，貝它係數（ β ）越小，表示： (A)預期報酬率低估 (B)預期報酬率高估 (C)風險越大 (D)風險越小 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3533,"Question":"25. 某公司公告其上一季之獲利超過市場上的預期，其股價因此一正面消息之揭露而大漲，此一現象乃為何種市場效率形式之表彰？ (A)強式 (B)半強式 (C)弱式 (D)半弱式 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3534,"Question":"26. 一般而言，投資人在選擇投資計畫時： (A)應選擇風險最高的計畫 (B)報酬率最高的計畫通常風險程度最低 (C)報酬率最低的計畫 通常風險程度最低 (D)風險程度和報酬率 之間並無關係 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3535,"Question":"27. 根據金融監督管理委員會公布之國內 IFRSs 適用範圍及時程分為二階段，第一階段適用之公司不包括下列何者？ (A)上市公司 (B)上櫃公司 (C)興櫃公司 (D)信用合作社 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3536,"Question":"  28. 下列關於重大性原則之敘述，何者錯誤？ (A)金額大到足以影響決策者之判斷 (B)只有重大性的項目才須入帳 (C)不具重大性之項目 可不必嚴格遵守會計原則 (D)重大性項目需考慮 其成本效益 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3537,"Question":"29. 存貨週轉率愈高，則： (A)有過時存貨的機會愈小 (B)缺貨的風險愈低 (C)毛利率愈高  (D)流動比率愈高 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3538,"Question":"30. 以應收票據向銀行貼現，貼現息的計算是根據貼現率、貼現期間以及哪一項目？ (A)票據面值  (B)票據到期值 (C)票據面值加已賺得 的利息 (D)實際貼現取得金額 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3539,"Question":"31. 公司賒購存貨將使速動比率： (A)增加  (B)減少 (C)不變  (D)視原來速動比率是 否大於 1 而定 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3540,"Question":"32. 下列何種行業通常有較低的應收帳款週轉率？ (A)航空公司 (B)便利商店 (C)管理顧問公司 (D)百貨公司 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3541,"Question":"33. 資產負債表中的流動項目，不應該包括以下哪一項？ (A)賒帳過期一年以上，但尚未收回的應收帳款 (B)購買短期債券投資的溢價部分 (C)非以再出售為目的 進行購併其他公司而認列的商譽 (D)應收客戶帳款有貸 方餘額者 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3542,"Question":"34. 下列何者通常不會影響企業的現金流量？（不考慮所得稅影響） (A)銷貨折讓 (B)員工薪資 (C)利息費用 (D)折舊費用 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3543,"Question":"35. 下列何者是對的？ (A)流通在外股數＋庫藏股股數＝發行股數 (B)流通在外股數＋庫藏股股數＝額定股數 (C)流通在外股數＋特 別股股數＝額定股數 (D)流通在外股數＋特 別股股數＝發行股數 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3544,"Question":"36. 若以有效利息法（Effective Interest Method ）攤銷應付公司債之溢價，則每期之利息費用為 ： (A)遞增 (B)遞減 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3545,"Question":"37. 公司發放股票股利將使： (A)資產減少 (B)負債減少 (C)權益減少 (D)權益不變 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3546,"Question":"38. 股票發行之溢價應列入： (A)股本 (B)資本公積 (C)保留盈餘 (D)其他綜合損益 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3547,"Question":"39. 某年遺漏提列折舊之調整，將對該年淨利及年底資產造成何種影響？ (A)淨利：高估；資產：無影響 (B)淨利：高估；資產：高估 (C)淨利：低估；資產 ：低估 (D)淨利：低估；資產 ：無影響 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3548,"Question":"40. 甲公司 X7 年 1 月 1 日帳列「長期投資－乙公司」已上市普通股 50% 股權，X7 年乙公司 淨利為$200,000 ，甲公司並獲配其發放現金股利$20,000 ，則甲公司該年度可認列投資收益： (A)$100,000 (B)$40,000 (C)$60,000 (D)$80,000 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3549,"Question":"   41. 下列敘述何者正確？ (A)進行股票分割將使每股面額與流通在外股數增加 (B)已宣告未發放之現金股利為公司之流動負債 (C)發放股票股利將使 現金減少 (D)發放股票股利將使 權益總數減少 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3550,"Question":"42. 企業進行資產減損測試時，未來現金流量估計應包括： (A)預期因未來重組所產生之未來現 金流入 (B)因融資所產生之未來現金流入 (C)因所得稅所產生之 未來現金流入 (D)處分資產之淨現金 流量 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3551,"Question":"43. 下列何者非為影響權益報酬率之因素？ (A)淨利 (B)權益 (C)銷貨 (D)不附息之流動負債 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3552,"Question":"44. 以發行股票償還長期負債會使負債比率： (A)降低  (B)提高 (C)不變  (D)視原負債比率之高 低而定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3553,"Question":"45. 假設芊芊公司 X1 年底平均資產總額為$2,800,000，平均負債總額為$1,600,000，利息費用為$140,000 ，所得稅率為 20% ，總資產報酬率為 12% ，則權益報酬率為何？ (A)12.00% (B)13.33% (C)10.56% (D)18.67% ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3554,"Question":"46. 下列各項成本中，哪一項應歸類為固定成本？ (A)用聯邦快遞將商品送達顧客處的運費 (B)支付給業務員的佣金 (C)工廠警衛所領的薪 資  (D)工廠作業員的加班 費 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3555,"Question":"47. 下列何種資訊不在綜合損益表上揭露？ (A)股本溢價 (B)本期淨利 (C)每股盈餘 (D)所得稅費用 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3556,"Question":"48. 下列有關每股盈餘之敘述，何者不正確？ (A)每股盈餘常用於衡量獲利能力 (B)每股盈餘係針對普通股而言 (C)特別股部分須另外 計算其每股盈餘 (D)年中現金增資，須 按全年加權平均股數計算每 股盈餘 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3557,"Question":"49. 立力公司有 35,000 股普通股流通在外，發行面額為$10 。另有按面額$100 發行之 5% 累積特別股 5,000 股流通在外。立力公司過去四年及今年皆未發放股利，若本年度預宣告發放$100,000 之股利，則今年底分配給特別股之股利是多少？ (A)$150,000 (B)$125,000 (C)$360,000 (D)$100,000 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3558,"Question":"50. 下列哪一項不影響企業報導盈餘數字的品質？ (A)存貨計價方式  (B)折舊方法 (C)呆帳費用認列方式  (D)每股盈餘金額的大 小 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":2,"Name":"109年證券商業務員Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]